\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{ \arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Vecteurs}
\author{1èreS}
\date{}

\begin{document}

Dans un repère, on considère les points $A(3\ ;\ -1)$, $B(4\ ;\ 1)$ et $C(5\ ;\ 9)$.\\
\begin{enumerate}
\item Placer les points A, B et C dans un repère.
\item Placer les points suivants dans le même repère.
\begin{enumerate}
   \item $E$ tel que $\Vecteur{AE}=2\Vecteur{AB}$
   \item $F$ tel que $\Vecteur{BF}=\Vecteur{AB}+\Vecteur{AC}$
   \item $G$ tel que $\Vecteur{GC}=\dfrac{1}{3}\Vecteur{AB}+\dfrac{2}{3}\Vecteur{AC}$
   \item $H$ tel que $2\Vecteur{CH}+\Vecteur{AH}=\Vecteur{AB}$
\end{enumerate}
\item Déterminer par le calcul les coordonnées des points E, F, G et H.\\
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzGrid[sub,color=gray,subcolor=lightgray]
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{document}